%\documentclass[handout]{beamer}
\documentclass{beamer} 
\usefonttheme[onlymath]{serif}


% GIF
\usepackage{animate}
\usepackage{graphics}

\newcommand\tabrotate[1]{\rotatebox{90}{#1\hspace{\tabcolsep}}}
\newcommand\verschiebung[1][1\normalbaselineskip]{\hspace{#1}}
\newcommand\verschiebungen[1][2\baselineskip]{\hspace{#1}}

\usepackage{wrapfig}
% -----------------------------------
\usepackage{apacite} 				% Literatur-Referenzen: American Psycholog. Assoc.
\usepackage{natbib}					
\usepackage{mdwlist}
\setcitestyle{round,aysep={}} 		% Indizierg. in runden Klammern, zw. Autor u. Jahr
\usepackage[ansinew]{inputenc}		% Umlaute im Text
\usepackage[ngerman]{babel} 		% Rechtschreibg.				
\usepackage[T1]{fontenc}			% Ausgabe von umlauten in PDF
\hyphenation{voll-st\"andigen}
\usepackage{lmodern}				% Wichtig für scharfe PDF-Ausgabe 
%\usepackage{graphicx} 				% Grafiken einfügen (pdf,png - aber jpg vermeiden)
%\graphicspath{{./Bilder/}}          % Pfad zu den Bildern
\usepackage{url}					% URL's formatieren (z.B. in Literatur) 
\usepackage{hyperref} 				% für Hyperlinks in PDF-Dokumenten   
\usepackage{array}					% Gleitumgebung
\usepackage{colortbl,xcolor}		% Farbige Tabellen erstellen 
\definecolor{mlgreen}{rgb}{.13,0.55,.13} 
\definecolor{mlviolett}{rgb}{.643,.259,.804} 



\usepackage{multirow}				%  Farben definieren für Tabellen 

\usepackage{tabularx,tabu,booktabs} % bessere Gestaltung von Tabellen
\usepackage{longtable} 				% Tabelle über 2 Seiten 
\usepackage[active]{srcltx}

%\usepackage{nccfoots}
%\usepackage[bottom]{footmisc}

\usepackage{listings} 				 

%Aufzählung und folgend Matlab-Code
\lstdefinestyle{mlab}{language=Matlab, numbers=left, numberstyle=\tiny,%5   
 basicstyle={\ttfamily},%   
  keywordstyle={\color{blue}},%   
  commentstyle=\color{mlgreen},%   
  stringstyle=\color{mlviolett},%   
  breaklines=true, 
  }  %   

\lstset{literate=%   
   {Ö}{{\"O}}1 
   {Ä}{{\"A}}1 
   {Ü}{{\"U}}1 
   {ß}{{\ss}}2 
   {ü}{{\"u}}1 
   {ä}{{\"a}}1 
   {ö}{{\"o}}1 
}

%\usepackage{enumitem}
%\setlistdepth{9}

%\setlist[itemize,1]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,2]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,3]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,4]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,5]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,6]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,7]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,8]{label=$\bullet$}
%\setlist[itemize,9]{label=$\bullet$}

%\renewlist{itemize}{itemize}{9}



\usepackage{setspace} 				% Zeileneinstellung
%\newtheorem{mydef}{Merksatz}  		% Falls Beispiele, Merksätze m. fortl. Nr. gebr. werden

\DeclareMathSymbol{*}{\mathbin}{symbols}{"01} %ersetz* mit \cdot
\usepackage{amsfonts, amsmath, amssymb, amstext}
\usepackage{bigints}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure} 				% mehrere Bilder nebeneinander
\usepackage{array}
%\newtheorem{bsp}{Beispiel}
\usepackage{tikz,pgfplots}			%zum zeichnen
\pgfplotsset{compat=1.14}
% Document
% -----------------------------------


%--------- für Tabellen

\usepackage{booktabs,array}
% Document
% -----------------------------------

%---------
\usecolortheme{seagull} 
\beamertemplatenavigationsymbolsempty  %Abschalten der Navigationsleise 
\colorlet{dunkelrot}{red!80!black} 
\setbeamercolor{frametitle}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar primary}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar secondary}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar tertiary}{fg=dunkelrot} 
\setbeamercolor{palette sidebar quaternary}{fg=dunkelrot} 

\setbeamertemplate{footline}[frame number] 
 
\usetikzlibrary{arrows,intersections}

%\setbeamercovered{dynamic}

\begin{document}
%\let\thefootnote\relax
%\deffootnotemark{[\thefootnotemark]} 
%\deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\textsuperscript{[\thefootnotemark]}}
%\vspace*{0cm}
\institute{Institut f\"ur \\Grundlagen des Bauingenieurwesens und \\Computerorientierte Methoden}
\title{Untersuchung verschiedener Regularisierungsverfahren in der Topologieoptimierung}

\author{Pascal Diering} 
\subtitle{Abschlussvortrag Masterarbeit}
\date{25.April 2019} 

%\frame{\titlepage} 
    %\begin{frame}[plain]
    %    \titlepage
    %\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\vfill
\centering

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{institute}
        \usebeamerfont{institute}\insertinstitute
  \end{beamercolorbox}

{\usebeamercolor[fg]{titlegraphic}\inserttitlegraphic\par}

  \rule{\textwidth}{0.4pt}
  \vspace{-2mm}
  
  \begin{beamercolorbox}[sep=0pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{title}
        \usebeamerfont{title}\inserttitle\par%
        \vspace{-2mm}
	    
	    \rule{\textwidth}{0.4pt}%
        \ifx\insertsubtitle\@empty%
        \else%
        \vskip0.3em%
        {\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par}%
      \fi%     
  \end{beamercolorbox}%

  \vskip1em\par

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{author}
        \usebeamerfont{author}\insertauthor
  \end{beamercolorbox}

  \begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,colsep=-4bp,rounded=true,shadow=true]{date}
        \usebeamerfont{date}\insertdate
  \end{beamercolorbox}\vskip0.5em
\end{frame}





\addtobeamertemplate{frametitle}{}{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node[anchor=north east,yshift=-2pt] at (current page.north east) {\includegraphics[height=0.8cm]{BO-Logo_m_Wortmarke_L10cmPrint}};
\end{tikzpicture}}

%\frame{\frametitle{Inhaltsverzeichnis}\tableofcontents} 
\begin{frame}[t]
\frametitle{Gliederung}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item Einleitung\pause

\vspace{4mm}
\item Grundlagen der Topologieoptimierung \pause

\vspace{4mm}
\item L{\"o}sungsverfahren des Optimierungsproblems\pause

\vspace{4mm}
\item Implementierung in MATLAB\pause

\vspace{4mm}
\item Numerische Auswertung \pause

\vspace{4mm}
\item Zusammenfassung und Ausblick
\end{itemize}
\end{frame}


%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________ 
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item \color{black}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{L{\"o}sungsverfahren des Optimierungsproblems}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Implementierung in MATLAB}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Numerische Auswertung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}

\end{frame}



%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Motivation}
Warum Tragwerksoptimierung? \pause
\begin{figure}[htbp]
    \begin{minipage}[t]{0.52\linewidth}
	\vspace{0pt}
\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Zur Ressourceneinsparung}
\vspace{4mm}
\onslide<3->{\item Als Methode zur Formfindung}
\vspace{2mm}
\begin{itemize}
\begin{normalsize}
\onslide<4->{\item[$\bullet$] Nachweis sekund\"ar}
\vspace{2mm}
\onslide<5->{\item[$\bullet$] Vorweis prim\"ar}
\end{normalsize}
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{minipage}
	\hspace{2mm}
    \begin{minipage}[t]{0.42\linewidth}
		\vspace{8mm}        
        \centering
        \onslide<3->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Einleitung/junker}}
        \vspace{-0.5cm}
        \onslide<3->{\scriptsize{Problemstruktur\footnote<3->[frame]{\scriptsize{Quelle: Junker P., Hackl K. (2016) A discontinuous phase field approach to variational growth-based topology
optimization}}}}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________ 
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]
\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{L{\"o}sungsverfahren des Optimierungsproblems}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Implementierung in MATLAB}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Numerische Auswertung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Vorgehensweise}
\vspace{-0.1cm}
\onslide<1->{\hrule}
\vspace{-0.05cm}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}       
        \centering
        \begin{overprint}
       \onslide<1-2>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/start}
       \onslide<3>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/30}
        \onslide<4>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/50}
       \onslide<5->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/displCanteliver1}
       \end{overprint}
\end{minipage}% 
\hspace{2mm}
\begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}
\color{white}.
\end{minipage}
\end{figure}
\onslide<1->{\hrule}
\vspace{-3mm}
\begin{minipage}[t]{0.5\linewidth} 
\begin{itemize}
\vspace{1cm}
\onslide<2->{\item Zul{\"a}ssigen Materialanteil}
\onslide<5->{\item Tragwerksanalyse (FEM)} 
\onslide<6->{\item Zielfunktion} 
\onslide<7->{\item Entwurfsvektor \textbf{x}}
\end{itemize}
\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
\vspace{1.7cm} 
\onslide<6->{
\begin{footnotesize}
\begin{align*}
&\min\limits_{\textbf{x} \in S} f_0(\textbf{x})=\dfrac{1}{2}*\textbf{u}^T(\textbf{x})\textbf{K}(\textbf{x})\textbf{u}(\textbf{x})\\[0.5em]
\text{mit: \hspace{1.5mm}}&S=\{\textbf{x} \in \mathbb{R}^{n}\hspace{0.8mm}\vert\hspace{0.8mm} 0<\textbf{x}_{min} \leq \textbf{x} \leq 1.0 \} 
\end{align*}
\end{footnotesize}}\\
\end{minipage}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Vorgehensweise}
\vspace{-0.1cm}
\onslide<1->{\hrule}
\vspace{-0.05cm}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}       
        \centering
        \begin{overprint}
       \onslide<1->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/displCanteliver1}
       \end{overprint}
\end{minipage}% 
\hspace{2mm}
 \begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}
\centering
\begin{overprint}
\onslide<1>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/noSIMP}
 \onslide<2>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/checkerboard}
  \onslide<3->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Grundlagen/displCanteliver}
 \end{overprint}
\end{minipage}
\end{figure}
\onslide<1->{\hrule}
\vspace{-3mm}
\begin{itemize}
\vspace{1cm}
\onslide<1->{\item Optimale Materialverteilung f{\"u}r minimale Zielfunktion} 
\onslide<2->{\item Materialinterpolation} 
\onslide<3->{\item Regularisierungsverfahren}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Materialinterpolation}
\begin{overprint}
\onslide<1-2>\textbf{S}olid \textbf{I}sotropic \textbf{M}aterial with \textbf{P}enalization
\onslide<3->\textbf{R}ational \textbf{A}pproximation of \textbf{M}aterial \textbf{P}roperties
\end{overprint}
\vspace{1mm}
\onslide<1->{\hrule}
\vspace{-0.05cm}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}       
        \centering
        \begin{overprint}
       \onslide<1-2>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/matInt/dichtefunk_1}
        \onslide<3->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/matInt/dichtefunk_2}
       \end{overprint}
\end{minipage}% 
\hspace{2mm}
 \begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}
\centering
\begin{overprint}
\onslide<2-3>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/matInt/ableitung_1}
\onslide<4->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/matInt/ableitung_2}
 \end{overprint}
\end{minipage}
\end{figure}
\vspace{-2mm}
\onslide<1->{\hrule}
\vspace{-1mm}
\centering
\begin{table}[]
\begin{tabular}{m{1cm} m{4.5cm} m{4.5cm}}
\onslide<1->{SIMP: & 
$\rho(x) = x^p * E_0$} &\onslide<2->{ $\dfrac{\partial \rho}{\partial x} = p * x^{p-1} *E_0$} \\[1em]
\onslide<3->{RAMP: &$\rho(x) = \dfrac{x}{p*(1-x)+1} *E_0$}&\onslide<4->{$\dfrac{\partial \rho}{\partial x} = \dfrac{p+1}{(p*(x-1)-1)^2}*E_0$}
\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________ 
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]
\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{L{\"o}sungsverfahren des Optimierungsproblems}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Implementierung in MATLAB}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Numerische Auswertung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{0}
\onslide<1->{\item Optimalit{\"a}tskriterienverfahren (OC-Verfahren):}
\end{enumerate}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}       
        \centering
        \onslide<2->{
\begin{enumerate}[a)]
\vspace{-3cm}
\item Heuristisches Update:
\end{enumerate}}
\begin{overprint}
\vspace{2mm}
\hspace{8mm}\onslide<2>$\color{gray}{x_i^{j+1} = x_i^j * \left(- \dfrac{\partial f_0^j}{\partial x_i}*\lambda^{-1}\right)^{0.5}}$
\onslide<3>$\color{gray}{x_i^{j+1} = } \hspace{1mm} \color{black}{ x_i^j} \color{gray}{* \left(- \dfrac{\partial f_0^j}{\partial x_i}*\lambda^{-1}\right)^{0.5}}$
\onslide<4>$\color{gray}{x_i^{j+1} = x_i^j *} \hspace{1mm}\color{black}{\left(- \dfrac{\partial f_0^j}{\partial x_i}*\lambda^{-1}\right)^{0.5}}$
\onslide<5->$x_i^{j+1} = x_i^j * \left(- \dfrac{\partial f_0^j}{\partial x_i}*\lambda^{-1}\right)^{0.5}$
\end{overprint}
\vspace{8mm}
\onslide<6->{
\begin{enumerate}[b)]
\item Regularisierungsverfahren:}
\end{enumerate}
\vspace{2mm}
\onslide<7->{
\hspace{-0.45cm} $\rightarrow$ Sensitivit{\"a}tenfilter}\\[0.4em]
\onslide<8->{ \hspace{-1.4cm}$\rightarrow$ Dichtefilter\\}
\end{minipage}% 
\hspace{5mm}
\begin{minipage}[t]{0.44\linewidth}
\centering
\begin{overprint}
\onslide<3>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/densityField} 
\onslide<4>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/grad}
\onslide<5>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/opti}
\onslide<6->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/checker}
 \end{overprint}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Regularisierungsverfahren}

\vspace{-0.5cm}
Wichtungsfunktion:
\vspace{1mm}
\hrule
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}        
 \centering
 \onslide<1->{
\begin{align*}
\hspace{2mm}w(x_i) = max\begin{cases}r_{min} - \Vert x_i-x_e \Vert\\0 \end{cases}}
\end{align*}
\vspace{-0.9cm}
\begin{table}[]
\begin{tabular}{m{0.5cm} m{0.1cm} m{3cm}}
$r_{min}$ & : & Filterradius\\ 
$x_e$ & : & Aktuelles Element\\
$x_i$ & : & Nachbarelemente\\
\end{tabular}
\end{table}
\end{minipage}% 
\hspace{2mm}
\begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
\centering
\onslide<1->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/regFilter/weightingFunc}
\end{minipage}
\end{figure}
\vspace{-0.35cm}
\hrule
\vspace{5mm}
\begin{overprint}
\onslide<2> Sensitivit{\"a}tenfilter nach Ole Sigmund:
\onslide<3> Dichtefilter nach Bruns und Tortorelli:
\onslide<4> Heavisidefilter:
\end{overprint}
\vspace{0.3cm}
\begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
\centering
\begin{overprint}\onslide<2>\color{white}{.} \onslide<3>$\widehat{x}_e = \dfrac{\sum_{i \in N_e} w(x_i)*x_i*v_{0i}}{\sum_{i \in N_e} w(x_i)*v_{0i}}$\onslide<4>$\overline{x}_e = 1-e^{-\beta*\widehat{x}_e}+\widehat{x}_e*e^{-\beta}$\end{overprint}
\end{minipage}%
\begin{minipage}[t]{0.53\linewidth}
\centering
\begin{overprint}\onslide<2>
$\dfrac{\widehat{\partial f_0}}{\partial x_e} = \dfrac{\sum_{i \in N_e} w(x_i)*x_i*\dfrac{\partial f_0}{\partial x_i}}{x_e * \sum_{i \in N_e} w(x_i)}$
\onslide<3>$\dfrac{\partial f_{0,1}}{\partial x_e} = \sum_{i \in N_e} \dfrac{ w(x_i)*v_{0i}*\dfrac{\partial f_{0,1}}{\partial \widehat{x}_i}}{\sum_{i \in N_e} w(x_i)*v_{0i}}$\onslide<4>$\dfrac{\partial f_{0,1}}{\partial x_e} = \sum_{i \in N_e} \dfrac{\partial f_{0,1}}{\partial \overline{x}_i} \dfrac{\partial \overline{x}_i}{\partial \widehat{x}_i}\dfrac{\partial \widehat{x}_i}{\partial x_e}$\end{overprint} 
\end{minipage}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Numerisches L\"osungsverfahren}

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\onslide<1->{\item Thermodynamische Topologieoptimierung (TTO):\\[0.5em]}
\end{enumerate}
\begin{itemize}
\addtolength{\itemindent}{0.2cm}
\item<2-3> Thermodynamische Prinzipien\\[0.5em]
\item<3> Nebenprodukt Schadensmechanik\\[0.5em]
\end{itemize}
\onslide<4->{
\vspace{-1.5cm}
\begin{enumerate}[a)]
\addtolength{\itemindent}{0.2cm}
\item Gibbs-Energie:
\end{enumerate}}
\vspace{1mm}
\onslide<4->{\hrule}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}       
\vspace{-3.7cm}
\begin{overprint}
\onslide<4>\hspace{5mm}$\mathcal{G} = \Pi_{in} + \Pi_{ex}$\\[0.8em]
\onslide<5-6>\hspace{5mm}$\color{gray}{\mathcal{G} = \Pi_{in}} + \color{black}{\Pi_{ex}}$\\[0.8em]
\onslide<7>\hspace{5mm}$\color{gray}{\mathcal{G} = }\hspace{1mm} \color{black}{\Pi_{in}} + \color{gray}{\Pi_{ex}}$\\[0.8em]
\end{overprint}
\vspace{-8mm}
\onslide<6>{\[ \hspace{1.6mm}\Pi_{ex} = - \int \limits_{\Omega} \mathbf{f} * \mathbf{u} \,dV - \int \limits_{\partial\Omega} \mathbf{t} * \mathbf{u} \,dA\]
$\mathbf{f}$: Volumenkr{\"a}fte\\[0.5em]
\hspace{4mm}$\mathbf{t}$: Oberfl{\"a}chenkr{\"a}fte\\[0.5em]
\hspace{4mm}$\mathbf{u}$: Verschiebungen}
\onslide<7>{
\vspace{-3.6cm}
\[ \hspace{-2.65cm}\Pi_{in} = \int \limits_{\Omega} \Psi dV\]
\vspace{-1.3cm}
$\Psi(d)$: Freie Helmholtz-Energie}

\onslide<8->{
\vspace{-1.4cm}
\raggedright Freie Helmholtz-Energie:}
\onslide<8>{\[\hspace{-1.05cm}\Psi(d) = \dfrac{1}{2}*\mathbf{\varepsilon} : f(d)*\mathbb{E}_0:\mathbf{\varepsilon} \]
\vspace{5mm}
$f(d)$: Schadensfunktion}
\onslide<9->{
\vspace{-2.5cm}
\[\hspace{-1cm} \Psi(\chi) = \dfrac{1}{2}* \sigma :\left[\mathbb{E(\chi)} \right]^{-1} : \sigma \]
\vspace{5mm}
$\left[\mathbb{E(\chi)} \right]^{-1}$: Nachgiebigkeit}
\end{minipage}% 
\hspace{5mm}
\begin{minipage}[t]{0.34\linewidth}
\centering
\begin{overprint}
\onslide<6>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/body}
\onslide<8>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/damage}
\vspace{-0.3cm}
\onslide<8>{\scriptsize{Sch{\"a}digungsmodell\footnote<8>[frame]{\scriptsize{Quelle: Junker P., Schwarz S., Makowski J., Hackl K. (2016) A relaxation-based approach to damage modeling}}}}
\onslide<9->
\alt<9->{%
\animategraphics[autoplay,loop,poster=1 ,width=\linewidth]{11}{Pictures/numOpt/animation2/animation_}{0}{199} 
}{%
\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/animation2/animation_0}
}
 \end{overprint}
\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Thermodynamische Topologieoptimierung}
\onslide<1->{
\begin{enumerate}[b)]
\addtolength{\itemindent}{0.2cm}
\item Hamilton-Prinzip:
\end{enumerate}
\vspace{1mm}
\hrule}
\begin{figure}[htbp]
\begin{minipage}[t]{0.46\linewidth}    
\vspace{-3.6cm}   
\begin{itemize}
\item<3->Stationarit\"atsbedingung:\\[0.45em]
\end{itemize}
\onslide<3->{
{\footnotesize \[\hspace{-1mm} \delta \mathcal{G} + \int \limits_{\Omega} \dfrac{\partial \mathcal{D}}{\partial \dot{\chi}} *  \delta \chi\hspace{1mm}dV  + \delta \mathcal{C} + \delta \mathcal{R} = 0 \hspace{0.2cm} \forall \delta \textbf{u}\text{,} \hspace{1mm} \delta \chi \]}}
\vspace*{-2mm}
\onslide<4->{
\begin{table}[]
\begin{tabular}{m{0.15cm} m{0.1cm} m{3.3cm}}
$\delta$ & : & G$\hat{a}$teaux-Differential\\ 
$\mathcal{G}$ & : & Gibbs-Energie\\
$\mathcal{D}$ & : & Dissipationsfunktion\\
$\mathcal{C}$ & : & Nebenbedingungen\\
$\mathcal{R}$ & : & Regularisierung\\
\end{tabular}
\end{table}}
\end{minipage}% 
\hspace{6mm}%
\begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}
\centering
\alt<2->{%
\animategraphics[autoplay,loop, poster=0 ,width=\linewidth]{12}{Pictures/numOpt/animation/animation}{1}{287}
}{%
\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/numOpt/animation/blank}}
\end{minipage}
\end{figure}
\begin{enumerate}[c)]
\addtolength{\itemindent}{0.2cm}
\item<5-> Evolutionsgleichung der internen Variable:\\[0.5em]
\end{enumerate}
\onslide<5->{\hrule
\vspace{2mm}
{\footnotesize \[ \hspace{-5.2cm}\chi \in \dfrac{1}{\eta}\left(p_\chi-\lambda - \gamma + \beta * {\nabla}^2\chi \right) \]}}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]
\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{L{\"o}sungsverfahren des Optimierungsproblems}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Implementierung in MATLAB}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Numerische Auswertung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Implementierung in MATLAB}
\onslide<2->{Objektorientiertes Paradigma}
\vspace{1mm}
\onslide<2->{\hrule}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}       
\vspace{-4.5cm}
\begin{itemize}
\item<3-> Strukturkomponente\\[1em]
\item<4-> Optimierungspaket\\[1em]
\begin{itemize}
\item<4-> Filterklassen\\[0.5em]
\item<5-> Optimierung
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{minipage}% 
\hspace{1mm}
\begin{minipage}[t]{0.54\linewidth}
\centering
\begin{overprint}
\onslide<3>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Umsetzung/topoptStruct}
\vspace{-0.3cm}
\scriptsize{\hspace{2.2cm}Klassendiagramm}
\onslide<4>\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Umsetzung/topoptFilter}
\vspace{-0.3cm}
\scriptsize{\hspace{2.2cm}Klassendiagramm}
\onslide<5->\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/Umsetzung/topoptmath}
\vspace{-0.3cm}
\scriptsize{\hspace{2.2cm}Klassendiagramm}
 \end{overprint}
\end{minipage}
\end{figure}
\vspace{1mm}
\onslide<2->{\hrule}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{\"Ubersicht}
\begin{itemize}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$]
\color{lightgray}{Einleitung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Grundlagen der Topologieoptimierung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{L{\"o}sungsverfahren des Optimierungsproblems}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Implementierung in MATLAB}

\vspace{4mm}
\item[\color{black}$\blacktriangleright$] \color{black}{Numerische Auswertung}

\vspace{4mm}
\item[\color{lightgray}$\blacktriangleright$] \color{lightgray}{Zusammenfassung und Ausblick}

\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Vorbermerkungen}
\vspace{-2mm}
\begin{itemize}
\item<2-> Zwei Optimierungsans\"atze:\\[0.4em]
\begin{itemize}
\item<3->[\textbullet] Insgesamt vier Regularisierungsverfahren\\[1.2em]
\end{itemize}
\item<4-> Je System zwei Netzdichten\\[0.8em]
\end{itemize}
\vspace{1mm}
\onslide<4->{\hrule}
\begin{figure}[htbp]
 \begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}       
\onslide<4->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/examples/bemerkungen/H}
\vspace{-0.3cm}
\scriptsize{\hspace{0.6cm}Grobes Netz}}
\end{minipage}% 
\hspace{25mm}
\begin{minipage}[t]{0.25\linewidth}
\centering
\onslide<4->{\includegraphics[width=\linewidth]{Pictures/examples/bemerkungen/hsmall}
\vspace{-0.3cm}
\scriptsize{Feines Netz}}
\end{minipage}
\end{figure}
\vspace{1mm}
\onslide<4->{\hrule}
\begin{itemize}
\vspace{4mm}
\item<5-> Bewertung anhand:\\[0.4em]
\begin{itemize}
\item<6->[\textbullet] Measure of discreteness (MOD)\\[0.4em]
\item<7->[\textbullet] Konvergenzzeit
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{MBB-Balken}
\vspace{-2mm}
\onslide<1-> {TopOpt-Paramter:
\vspace{2mm}
\hrule}
\begin{figure}[htbp]
\center
\onslide<2->{\includegraphics[width=0.55\linewidth]{Pictures/examples/mbb/MBB}\\
\scriptsize{Messerschmitt-B\"olkow-Blohm Balken}}
\end{figure}
\vspace{1mm}
\onslide<2->{\hrule}
\begin{itemize}
\vspace{4mm}
\item<3-> Materialanteil im Bauraum $\varrho = 0,5$\\
\item<4-> Diskretisierung:\\[0.4em]
\begin{itemize}
\item<5->[\textbullet] $h = 0,05$ m  $\rightarrow \hspace{1.8mm} 20x60=1200$ Elemente\\[0.4em]
\item<6->[\textbullet] $h = 0,02$ m  $\rightarrow \hspace{1.8mm} 50x150 = 7500$ Elemente
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{MBB-Balken}
\vspace{-2mm}
\onslide<1->{Optimierungsergebnisse:
\vspace{2mm}
\hrule}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Zusammenfassung}

Topologieoptimieru
%__________________________________
%Nächste Folieng: 
\vspace{4mm}

\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Kann als Methode zur Formfindung verwendet werden.}

\vspace{4mm}
\onslide<3->{\item Penality-Faktor dient zur scharfen Dichteverteilung.}

\vspace{4mm}
\onslide<4->{\item Filter modifiziert Sensivit\"aten.} 

\vspace{4mm}
\onslide<5->{\item Hohlr\"aume durch minimales E-Modul.} 
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\begin{frame}[t]
\frametitle{Ausblick}

Folgendes wurde nicht ber\"ucksichtigt und ist dementsprechend noch zu untersuchen: 
\vspace{5mm}

\begin{itemize}
\onslide<2->{\item Nebenbedingungen (Massivbau: Beton geringen Zug)}

\vspace{4mm}
\onslide<3->{\item Optimierungsverfahren anpassen}

\vspace{4mm}
\onslide<4->{\item Filter durch erweitertes Optimierungsproblem ersetzen}
 
\end{itemize}
\end{frame}
%__________________________________
%Nächste Folie
%__________________________________
\end{document}
